\section{Argomenti}
Durante la prima parte dell'incontro ciascuno ha condiviso il proprio stato di avanzamento lavori. In particolare:
\begin{itemize}
    \item Il responsabile ha comunicato che la mail di richiesta dell'approvazione esterna per il verbale dell'incontro con il proponente (avvenuto in data 04-12-23) non ha ricevuto risposta, prevede dunque di inviare una nuova mail.
    \item L'amministratore ha parlato del suo lavoro nel \textit{Piano di progetto}, in particolare degli incrementi e scadenze programmate per la RTB.
    \item Gli analisti hanno mostrato brevemente i requisiti trovati, concentrandosi su alcuni requisiti che rimanevano in dubbio e richiedevano delle scelte di gruppo.
    \item I programmatori hanno condiviso a schermo il lavoro preliminare di codifica per il PoC e si è discusso della possibilità di usare anche altri framework (e.g. TypeScript).
\end{itemize}

\noindent Nella seconda parte dell'incontro, si sono prese alcune decisioni sull'avanzamento futuro del progetto, anche in base a quanto discusso in precedenza. In particolare:
\begin{itemize}
    \item Si sono discussi delle funzionalità da implementare per il PoC, decidendo di implementare quanto necessario a soddisfare i requisiti minimi richiesti dall'azienda (requisiti obbligatori) e riservando l'implementazione di altro nel caso ce ne sia la necessità e/o la possibilità. A tal proposito, sono dunque stati  approvati gli incrementi previsti dall'amministratore per la codifica del PoC, ovvero: 
    \begin{itemize}
        \item Creazione del magazzino;
        \item Creazione e posizionamento delle scaffalature;
        \item Creazione e posizionamento dei prodotti nelle scaffalature;
        \item Sistema di movimentazione del prodotto.
    \end{itemize}
    \item Si è determinata una stima di completamento della fase di RTB per la prima metà di febbraio e una stima parziale e preventiva delle tempistiche (per ruolo) per la PB.
    \item Si è prevista la rotazione dei ruoli a seguito delle feste natalizie.
\end{itemize}


