\section{Argomenti}
Durante la prima parte dell'incontro il gruppo ha discusso riguardo i risultati e commenti ricevuti dal professor Cardin a proposito della prima parte dell'RTB.
In particolare, si è discusso di come, benché questa prima parte della revisione sia passata, i risultati ottenuti siano stati comunque molto negativi (specie per il colloquio stesso).
A questo proposito, si è deciso di inviare una mail al professor Cardin per informarlo sulle nuove scelte tecnologiche effettuate e sulla disponibilità del gruppo a dimostrare il lavoro effettuato nella settimana seguente al colloquio di revisione. L'obiettivo è quello di ottenere l'approvazione del professore per poter continuare sulla giusta strada.
\bigskip

\noindent Nella seconda parte dell'incontro, sono state prese alcune decisioni sull'avanzamento futuro del progetto, anche in base a quanto discusso in precedenza. In particolare:
\begin{itemize}
    \item Si è deciso di continuare con lo studio ed utilizzo degli strumenti adottati in seguito al colloquio della prima parte dell'RTB e all'incontro con il proponente del 18-03-24.
    \item Si è prevista anche una divisione dei documenti da aggiornare e controllare tra i membri del gruppo. In particolare, saranno da modificare i documenti di:
        \begin{itemize}
            \item \textit{Analisi dei Requisiti} da modificare con le correzioni del professor Cardin;
            \item \textit{Piano di Progetto} e \textit{Piano di Qualifica} da aggiornare con il lavoro effettuato nel periodo seguente al colloquio per l'RTB;
            \item \textit{Norme di Progetto} da modificare aggiungendo i nuovi framework e librerie adottati;
            \item \textit{Lettera di presentazione RTB} da modificare aggiornando le versioni dei documenti e aggiungendo i nuovi verbali creati.
        \end{itemize}
    \item Si è concordato su come procedere per gli incontri futuri con l'azienda e con i professori per ultimare l'RTB. In particolare, si è deciso di richiedere l'approvazione all'azienda per i nuovi documenti aggiornati entro il 27-03-24 e, se possibile, il colloquio per la seconda parte dell'RTB con il professor Vardanega entro il 29-03-24.
\end{itemize}